女仔出社會做野係咪會變左另一個人？

中學一齊嘅時候山盟海誓，視對方為終身伴侶

係咪出到社會見識多左就會鍾意物質，鍾意新鮮感？

我好想知到底有冇人真係十八歲拍拖行到最後結婚

又係一個以為自己完美到, 除左錢就乜都有既人

連登日常

1千萬 係男人都可能會照含
更何況女人

有，但唔會畀你遇上
所以你都係當無啦

好sad

呢個社會

咁人地遇到個更好既 你咪俾人走囉
呢啲事不分男女。你守唔住就要俾佢走

雞

出到社會
見識多左
錢又多左
人又靚左
吸引大左
狗公多左
仲同你條死毒撚玩一生一世咩

錢我可以自己搵
淨係想男朋友唔好得閒無事就唔返工又月月清

都唔一定既 但好少數囉
身邊有對情侶由中學拍拖到而家 都七年到 依然恩愛
當然中間要磨合下 有心既涯過就ok啦

中學畢業 再四年大學畢業
岩岩做野無耐 依家先開始見真章

個人會隨住身邊環境變有幾出奇
如果唔變仲成個學生咁嘅思想係社會點生存
有能力養你條女唔洗佢出黎做野 咪成世唔變囉

呢樣野又不全然係錢

你當左佢為人自足唔拜金先啦

冇話自己完美，真係好奇拍拖係咪合久必分啫

女人日日都唔同架啦

所以要留住一個女人係咪要盡力令自己變得更好？

唔係

樓豬問啲問題好on9
分都唔奇

好想聽下啲勵志故事，學下野

.........如果佢結婚後都係咁，你諗住「搵朝唔得晚」咁同佢過世？

唔係問句黎

會
變臭雞

男友本身有啲家底？

如果個女仔公司全部都係女呢 會唔會變

無

都出黎做野三年幾到 佢地感情仲好好呀
兩個都有心會結婚

我呀哥得中三學歷 佢女朋友中六開始同佢拍
拍到大學畢業，做埋野
而家拍咗11年，今年準備結婚

佢地好似中四先一齊 咁未一齊之前男成日恰女既
女就好憎佢 但男係咁鍾意佢
其實中學個兩年佢地都唔似拍拖 因為女比較重友輕色 就算一班人出 佢地都係分開行
唔係fd開都唔覺佢地拍拖

係由中六畢業之後佢地明顯恩愛左 可能女方都feel到男為佢付出好多好多
所以兩個感情係好左 因為真係靠大家磨合

係出黎做野呢兩年幾三年 都有嘈交 都有差啲想分手
但佢地都覺得 既然一齊到咁耐 咁就分手好可惜
好多時會分手原來來自淡左 外面有誘惑 或者價值觀唔同
淡左問題 其實一齊得耐感情淡係好正常 假如雙方都想繼續行落去既自然會有方法升溫
好多問題都解決到
只要個心唔想分手 仲有對方 其實會有方法解決問題
而外面有誘惑同價值觀就真係無得救

佢地同普遍情侶都一樣 有懷疑過另一半有第二個呀 有好不安既時候呀
但呢啲都係靠個信字囉

好彩係佢地個心有對方 有想繼續一齊到老既心 所以就算有淡過 有想分手過 有懷化片疑過
但最後都繼續行落去

都可能會變sheshe

那來的勇氣

好Sweet，兩個人之間不斷磨合

個女仔真係冇人追咩？

依家咁多狗公，人人自危

有嫁 其實兩個都有遇過誘惑既 但唔係個個都會貪新忘舊

女人既吸引力係25歲就會下降,30歲後就好難嫁得出
比著你係女人想把握機會搵張好D既長期飯票啦

呢樣嘢根本不分男女啦
大把仔識到新女都貪新忘舊啦
我自己就唔覺女仔特別有呢個現象
身邊好多女性朋友都係大學拍拖一直拍到結婚
反而好多因為第三者分開咗既，個第三者比起原本條仔仲窮，但因為去到談婚論嫁果個位，突然發覺原來條件匹配唔足夠，反而有feel先重要...

重要係有車有樓既厹

係。會慢慢變，頭個年幾冇乜嘢，之後會feel 到變化越嚟越大。eg 佢心情會變差，會開始hea 你 唔耐煩

利申 算係經歷緊

呢啲真係垃圾思想。

每個人都有個價，你都有

唔俾都含

10萬 屌埋我屎眼都得阿

講到明長期飯票
唔話你臭雞都唔得

女仔唔會，但雞會，而全部港女都係雞，所以全部都係睇錢份上
跟住有人就會無限放大，俾一千萬，一億你唔要？如果真係有，條女想獻身我舉手讚成佢地去俾人屌添
事實係果一萬幾千甜頭雞碎咁多港雞就追撚含，甚至外表光鮮有樓就免費送上門做免費雞，所以屌到夠本就算，沉船衰左只能夠怪自己戇鳩同雞講感情

跟得d 垃圾OL容易學壞, 鍾意勾心鬥角

樓主智慧停留係初中水平

18歲拍到而家27歲
我搵20k佢搵12k
承認個人有重物質左
但覺得自己買先叫有本事所以都係自己買
所以收入差距又唔覺太大問題
婚方面反而係我覺得縛手縛腳唔願結

利申：絲

男人遇到更好的飛左跟左多年的女友=賤男
女人遇到更好的飛左跟左多年的男友=無問題
仲話不分男女？

問心,唔含.
有手有腳夠食夠住, 諗唔到原因要為左多幾個身外錢出賣自己

Sorry

你可以用道德壓力批判佢地
但係判完佢地都係照偷食
人性如此
戴眼識人都唔代表唔會中招

應該有

因為讀書年代最容易溝女

出到黎做野會好麻煩

但同時樓主又岩

無新鮮感又會比人淘汰

見得人多煩又想買野

由一個純樸既少女 變左隻貪得無厭既雞

係香港社會 好正常 好合理

大學year2 開始拍到依家，五年

不過我平均搵40-50k ，佢搵25k，基本物質需要我都比到佢，除左樓 唔知關唔關事

屌 fg50k 冇樓都追住你黎含啦

我

早d 中出搞大個肚就唔會

不過都唔100%

厲害了

有
豬扒
中學有四對到宜家都冇散
共通點係女既係豬排
男正常樣
小康同中產都有，但冇窮撚
比你參考

你覺得係豬扒
人地覺得係仙女
你太主觀啦

500萬都爭住含

變得更快，成班8婆教壞晒
我以前公司同部門全女，成日去飲酒
我間中會去，有時唔飲都陪佢坐（其實陪我fd溝仔）
仔，佢就溝唔到啦
但佢啲fd就成日睇中我
平時成日講名牌，同事最cheap都用緊lv gucci嘅

與其話「更好」呢d咁抽象又個個標準不一嘅野
倒不如諗下點盡力令自己變得更有錢好過啦

搵錢唔係問題，但如果你個心覺得搵錢係令你易溝到女，你只會離愛情愈來愈遠。

身體好多都由中學拍到結婚
利申：唔係我

身邊

女人出社會實變 定理黎

就同男人搵到個錢 就會滾一樣

呢d野好睇性格

如果你搵到條女係好食懶飛 指意你供樓 生活個挺 通常都會散

搵到個女仔一齊搵錢而你又搵得多既狀況 通常都談婚論嫁

佢幾歲
搵緊12k ?

現實啲諗 12k 好唔掂喎
除非佢有樓

連登真係無錢殘過狗

大學都捱唔到啦
中四開始拍拖去到上year4前說散就散，6年呀！

同以前果個散唔夠2星期就換畫，唔夠2年就結婚肚都大埋

全部都係雞！

30歲對唔少女仔係好大既心理關口

其實最主要係好多厹
有對比先會覺得自己個個有幾差

我自己唔會同有男朋友既女仔有過份接觸同深交
就算暗戀佢都好 都唔可以表露出來

派帽正根本仆街
大把人分手既case係出軌

如果呢個世界無厹少好撚多人分手啦
唔好同我講係因為自己睇唔住 你大可以分左手先去溝第二個

但你拍緊拖出軌就唔可以用呢個籍口來抗辯

關我撚事？你年年都話關口我咪好唔得閒？

我只會對女朋友好，我唔係聖人，我都會識女仔。
但我只會對女朋友好，為佢著想。

識女仔唔緊要 你要知條底線係邊 將心比己
同埋 同你女朋友申報埋 唔好女朋友搵你個陣唔理佢就去覆第二條女

哩啲係本能，個個都想追求更好
比著你有個有錢靚女同窮系肥婆你點揀？
自以爲清高，其實分別只係人地有得㨂你冇得㨂就話尹人垃圾思想

Up乜春

你真係要讀多啲書先得，垃圾思想同我無關，你要咁做都唔關我事，垃圾就垃圾在，第一，你只係搵人埋單，唔係認真發展感情。
第二，無人話唔俾你揀，人人喜好不同，但只愛自己嘅人，係註定無愛情係真，因為你用黎換左錢。

現實少少

女人身邊的所謂姊妹先恐怖兼自私。第三者條件好就慫恿人分手然後過新盤，身邊人條件麻麻就自憐自怨。

佢大我5年 有考緊牌果啲
咁搵幾多又睇際遇嘅 普通文職都係咁嘅價
佢得公屋

中學拍到出黎做野 差唔多拍左9年
依家已經儲緊錢等結婚

利伸: 車樓都買左

視對方為終身伴侶都要睇你對人好唔好
你想同人過人世 都要睇呢段感情值唔值得
如果就咁老奉覺得人哋唔會走 唔去維繫
咁就講咩都冇用
咁如果你條女係因為錢或者貪玩呢啲原因走就算吧啦 到佢若干年後 後悔返嚟搵你你唔好幫人埋單咪得

希望我同男朋友都唔會變
到我大學畢業就一齊咗六年
應該都夠穩定啦掛？

過到30會好好多

😂😂我意思係到時就已經六年

你係一個覺得所有女人都係雞嘅討論區問呢啲問題

答返樓主

凡事都有例外

冇錯依家好多女為利益會出賣感情

但多唔代表全部

班友嘅圈子都同你唔同

冇需要人地講幾句就灰

更何況呢到平均年齡好撚低

咁就好多變數了

你真係好愛佢
自愧不如

我係巴打
自問如果自己30幾歲都無能力比到個家比另一半會好慚愧（未必係買樓，起碼有能力租個單位）

人望高

你比唔到佢想要既 你就自己走啦

留返比下一個

你長期keep 到同佢熱戀都有一絲機會
如果本身已經行得耐 變左習慣 感情已經燒到咁上下
出現一個厹你避得到 第二個你話得到佢 第三個咁o岩佢o岩feel 就係咁先
仲都未計四五六七個

你揀廢人做男友，怪得個個？

你揀廢人做男友，怪得邊個？

咁每個人諗法唔同嘅
我追求平權 既然女人要求得同男人一樣嘅工作待遇
咁就要承受番一樣嘅責任
如果著數就攞晒 但一講家庭責任就要番男人負責
咁好仆街者
如果遲啲結婚 我唔介意佢做家庭主夫 (佢肯嘅話 )

想溝你
可惜

利伸 講笑

SORRY,呢D就係連登最大問題，一句講笑說話係連登回彈100次就變左真話。
大佬，一個人搵12K，２個人一年已經係30萬，冇你講到咁末世。
香港人下下用錢去量，去解決問題，搵十萬你都唔會夠洗。就係因為咁，所以香港人係永遠唔會幸福同開心，因為永遠都唔夠錢洗。

根本男女都會
男人都好易因爲名成利就搞女人 出軌
所以好撚羨慕拍左6 ,7年拖 又結到婚嘅情侶
佢地經得起時間嘅考驗，社會嘅誘惑
真係好羨慕

同12k男人拍拖，一係假膠，一係弱智。

我女朋友同我一齊果陣我得10K

白痴,結婚先係開始 6 ,7年就時間考驗

你守到自己發圍係你叻仔

上文係女仔話自己27歲，而男友12k

有咩問題？
人人際遇唔同 冇可能個個人都一開始就發到圍
既然講得男女平等
點解一定要男人負責找晒數先

我而家都唔係搵好多，所以錢真係唔係好多考慮因素。

如果女仔接受12k男友，當然無問啦。
不過女仔要諗下將來係點。
上文係講緊女方已經27歲
大限將至，要好好為自己打算下。

其實結婚只係下一個關卡
一樣有好多考驗
身邊好多結完離婚

可能你地仲細，未需要諗買樓結婚掛。
女仔去到27左右會突變，好想諗結婚，到時就會好煩。

咩大限,係自己框住自己。

以前我搵20k時
男友先得13，14k
雖然我而家轉左工都係搵13k
人地愈轉愈高人工
我愈轉愈低

上文係我黎 就係我27歲
我30歲前唔會諗嫁人 因為我想自己事業有成先考慮
其實結婚呢啲咁縛手縛腳嘅野我真係麻麻地
對方想但我唔想囉
啲咩大限係啲人自己諗出黎者
一個女人係吸引到人年紀大都吸引到
有啲人會講女人要趕生仔
我本身有病唔會生亦生唔到

你問下女人囉
同埋問下自己會揀一個24歲 定 30歲 做女友/老婆。

今時今日，高不成低不就果班係慘過食屎
我好同意你講既人人際遇不同
但一去到結婚住屋
男人搵12K，排公屋又過入息
買私樓又異想天開
就算買居屋，都未必抽中

個男人本身有地方住，就肯定少咁啲動力儲錢
做呢啲男人既女朋友
一定要有心理準備，將來要同老爺奶奶住

講真，正正常常既香港女人
真係寧願一同供樓，都唔想同老爺奶奶住
咁既情況，有乜結局真係可想而知

而家社會就係逼呢班人向下流
如果28歲後都係搵唔多，都係11至13K
唔係排公屋，叫有綠表買居屋
呢類12K男人仲有乜出路？

我只會同我而家呢個女朋友一齊,佢係24歲 定 30歲唔重要,我鍾意果個係佢個人,唔係呢D條件。

講得岩
身邊有個老死
28歲時識咗個22歲大學生
而家拍咗3年，開開心心計劃2年後結婚
我老死都話，好彩女朋友年紀細
仲有時間儲錢結婚買樓

通常樣有返咁上下嘅都會追求名利

你肯為自己事業努力，係好事
起碼唔駛靠男人。
不過女尊男卑，唔係人人接受到，我擔心將來你成功時，會嫌棄男友仲係咁廢。
一般女人都自己男人叻過自己。

認真，係有
但唔係連登仔講得咁誇張

要有幾咁上下先會？

佢無讀大學出左黎做野
所以我都唔知係因為自己讀完U變得更重視物質
定佢真係覺得無錢都總會生存到

正確，男人年紀大=儲多d錢，
女友年紀細=後生
最佳組合

27歲都仲係搵咁少

以前中學邊識揀咁多

我老豆老母

所以呢d拖多數無將來，
男人事業高峰係好後期，
女人27已經想諗結婚，
如果經濟條件配合唔到，就好易分手。

好慘，搵少Ｄ就已經係廢人

讀完HD上左U
屋企經濟問題要quit u
degree都冇個好難有咩高人工
係叫好在入左外資公司年年加人工同福利好
等遲啲睇下會唔會再跳

其實唔廢既，起碼都排唔到公屋丫
不過老實講，搵20k既女仔一般好難接受
得2種人接受到
一係就差不多月入既女仔，11至13k
一係就勁高月入既女仔，80k以上
呢兩種女仔先容易接受到

係慘架喇，所以做人最緊要爭氣

唔含

物競天澤 適者生存

點會呀，你起碼有個HD喎，老老實實，我唔見得大學好高人工。
反而係專業高人工咋喎！

其實反而擔心係佢接受唔到
我自己就想要個家庭主夫

我諗冇返幾十億我都唔會含。

可能我真係冇大志，我好少在意自己收入，反而係想做多D野係影響到多D人，滿足感係錢買唔到。

認真一千億我都唔會含
一黎係我雖然唔係話咩大富大貴
但真係未窮到用含去搵錢

二係信又好唔信又好
我對錢冇咁大渴望
有當然好 但平平淡淡過到正常生活
我已經ok

同感

我有朋友結左婚，女尊男卑，男係好男人，做哂家務，但人工一般。
女的人工好d, 最屈機係屋企有d錢，
佢地買樓都係女家屋企出大份首期。
宜家男人每月出糧要畀老婆管
買對波鞋都要是老婆批准。

我自己就不能接受咁樣。

我ＯＫ

我想自己做有錢果個

我都ok

咁個個都想嘅，但如果有個叻人，我又鍾意嘅，我唔介意。

但內心壓加應該幾難頂
小男人咁。

分手啦

真係睇心態
其實我女朋友都搵得多過我
但我完全冇小男人心態
反而覺得係互補不足

我女朋友一直準備過多兩三年開舖
一直都有講笑話做我老闆
請我返去幫佢手
我覺得ok，完全bad feeling

打漏字，完全無bad feeling

佢地出黎做野會發覺原來世界好大
識人多左 條女有返咁上下姿色就比上司同事喉住
身邊d八婆又將自己套臭閪價值觀灌輸比你條女
有咩可能出於污泥而不染
你完全處於下風呀
古語有云 屌閪難 守閪更難
折哀順變啦 女人係咁架喇

到到三十歲後，男人就開始黃金十年了。

都冇用 最愛果個已經唔係身邊
做乜都只係自欺欺人

唔洗灰心,你一日未死,你都仲有可能搵到最愛果個..

屌啦星 但問題宜家唔係成千萬
可能見人有幾身光頸靚就比人上
到最後人地根本洗得唔多係雞度

咁男仔呢？

都會，人見多左，一定會迷網，會心紅，唔記得自己原本最想要D乜。
男女都要提醒自己，勿忘初衷。

中學一畢業
9成識嘅都散哂
包括我自己

其實最撚煩係身邊啲八婆fd。

好撚容易就眼紅人地，係隔離講好多on9嘢嚟玩離間

呢個我都明,最慘係你控制唔到...
所以我成鍾意成熟D嘅女性。

中學畢業前一齊都未諗清楚
通常都係因為情竇初開以為自己愛佢
但結果價值觀方面 同對方甚至對方屋企人都唔夾

出社會做嘢就唔同 好大可能係諗物質 因為要諗未來成家立室

萬鍾於我何加焉？為宮室之美、妻妾之奉、所識窮乏者得我與？鄉為身死而不受，今為宮室之美為之；鄉為身死而不受，今為妻妾之奉為之；鄉為身死而不受，今為所識窮乏者得我而為之，是亦不可以已乎？此之謂失其本心。

係 呢方面香港比大陸更衰 更加唔好比較全世界

出糧要比晒人管又over左
大家計好左每個月洗用
搵多出大份啲搵少出細份啲咁咪夠囉

男人出黎社會做野，都會變現實啦，問黎都多餘

男人未又係咁

啱呀！
男人揀女人都睇樣同身材啦，女人揀男人睇錢都好正常姐

變幻原是永恆

點解你講到男人唔會變咁

有錢咪係，冇錢既話你咪撚過黎呀！

但係樣同身材係自身既
錢係身外物
即係女人睇錢係冇愛係入面

唔好話中學，大學未畢業都散

成熟啲既女人，好睇錢！

男人變得仲快撚過女人呀

睇人嫁姐

你有無錢？

其實係知道自己幾廢。
自己想要既野自己用自己實力得唔到，
所以就想搵個宿主做寄生蟲

依個社會變成咁，就算幾有錢都無用。

女人就係咁垃圾

又抽

對佢嚟講 你過客嚟咋
唔好以為自己擔大旗做緊主角啦

我唔係講笑，以前後生，玩玩下當然係鍾意有樣有身材。
我唔否定呢２樣野嘅吸引力，但係人大左，你慢慢會發現如果D女係冇內涵，你真係好快會悶。
幾靚嘅女，俾你玩多十次八次，你慢慢都冇左果種喜悅。反而有內涵嘅女人，會不停同你刷新回憶，又可以同你建立好多野，先可以長久。

咁又係⋯⋯
其實真係好難保證一段關係長長久久
加上而家好多人都偷食
無論係拍左好多年拖/結左婚都⋯
唔知點信人⋯好怕付出過後 愛過之後被人背叛

唔會

而家既愛情敵唔過考驗....

問題係幾有內涵嘅女人既女人都唔及男人咁啱傾架播
點解你唔攪基呢

呢句真
到男人有返啲錢，有樣有身材既女人唔難搵
但要搵個唔係淨係識扮靚影相上ig 呃like ，飲飲食食
而係可以同你傾下余光中 傾下John Rawls 傾下game theory 既女人真係好難

你會唔會膚淺左少少？你搞到我唔知點回應該你
啱傾？講緊啱傾咋咩？

無計

好朋友同佢男友17拍到依家28就結婚
大家都搵差唔多人工 個男仔好錫佢
而個女仔又冇咩話物質o左 連名牌都唔太識
所以都係睇人啫

其實無切係呢D硬野，而家大冇視野，有冇眼光。
唔需要一定好有學識，而係信任，同步等等。
對於好多連登仔望住塊西黎溝女，我諗都唔會感受到係咩一回事。
老實講，要屌西，皮零野，靚到曉飛都得啦...真係咁重要咩?

男同女都會變啦
步伐唔同自然會有其中一方跟唔上

我男朋友阿爸阿媽17歲開始拍 一路到而家 休都退埋了
依然好恩愛

因為買樓首期由女家出，
佢要扣起男人人工，去還返筆首期

因為大家唔會郁下就諗分開。

點買樓？兩個高人工？

樓主, 比一千萬你你都會幫人含撚架, 做人公平d好冇

唔一定要買樓下話

咁點結婚？住邊？

香港有超過100萬人係租緊私樓住的，你問埋呢d問題...

兩個都搵二萬零蚊 婚後會响男家住住先
未來老爺奶奶都ok好 話借錢佢地上車
不過佢地仲諗緊 始終都唔太想用老人家錢
結婚已經要洗一筆錢 買唔買樓再下一步先
買樓同結婚唔一定掛勾
如果要有樓先結 大把人結唔到婚

因為我覺得租樓係唔長遠方案。

如果個女仔肯住男家屋企，而男家又有地方畀佢住，咁當然係無問題啦。
事實上都好多女仔係買樓結婚掛勾，所以呢個現實問題係令好多情入侶被逼分手。

呢個問題真係好現實 結o左都可以搞到離婚
奈何生在呢個地方 除非真係有父幹
或者自己搵好多
唔係真係上唔到車
公屋又唔到你住 居屋抽到都未必畀到首期

一定係
讀緊書嘅時候乜都得
出到黎做野之後就嫌三嫌四
嫌你搵得少
之後飛左你

呢d就係香港人拜樓教嘅迷信。
買樓唔係問題，信到咁就係問題了。
香港住係自置物業（家人物業）嘅人，最高都係3成左右。
話租樓係唔長遠方案,世界上睇怕係得華人社會先會。

我覺得人o者，以我準則，我會諗埋樓先會結婚。我覺得會安穩d。
你當然有權月月清咁租樓。

畢業果陣，條女話將來 公一份婆一份
結果最後只會嫌你做男人無出色而分手。

中三學歷點識個中六

你唔靚定係佢太靚仔?

好似喺街撞過幾次，之後問佢拎電話

......我頂呀

我係街問人拎電話人地即走,當我係街邊SALES果種反應

BTW.係未雙方都係處先

中學就好似動物園個籠，你見到嘅只係世界嘅極小部分

社會係一個大世界，每個人都會有不同角色處於不同位置

當你試完自己係呢個社會食物鏈上，應該存在嘅位置，佢就會定落嚟做返自己應該做嘅事，就是所謂嘅本性。

你只可以話中學嘅佢係未開發真實本質嘅佢

其間有冇人溝或偷食？

Real，乜理由都係多餘

所以個樓價咪盲目搶貴，我都有樓，問題係買樓只係一個選擇，唔係一個考慮條件，唔想一日買唔到樓，一日唔結婚唔溝女？
仲有，租樓唔代表要月月清，唔代表唔需要儲錢，世界好大，好多活法的。

佢樣都ok 有長期病到拎到傷殘津貼
我樣普通佢覺ok
上面提過我有病生唔到仔係卵巢有事
身材試過由M—>XXL
最近岩岩做完手術加轉埋藥回落左番去L
佢話佢都試過食藥食到個人漲晒
係之後病情惡化昏迷左三個月先瘦番20kg
所以好理解我苦處

未必係物質

見既人多左，見識多左自然有比較，

同個普通女拍緊拖，有個大波索女埋身你自己都心動啦

佢嘅話好似中間有過兩三個 仲試過有ex想翻兜佢
知佢拒絕左但點拒絕我冇問
我離奇地keep住年年有人追
算過命係話18-28歲有十年桃花大運
偷食就不了 諗起都覺麻煩

如果女仔有幾分姿色，出黎做野就實會變，
點到會引到班狗公圍住佢

唔好話女仔啦，男人唔係？一出黎做野誘惑多左即刻搵第二個，l